# Команды

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `hi`   | Привет! |
| `help` | Напечатать список всех команд |

## Уровень репозитория

Эти команды можно запускать в любом месте репозитория:

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `update` | Обновить репозиторий курса и сабмодули. После этой команды стоит выполнять команду `cmake` |
| `cmake` | Перегенерировать файлы сборки (`--clean` – со сбросом кэша), нужно вызывать после обновления репозитория |
| `warmup` | Собрать общие библиотеки |
| `status` | Напечатать информацию о текущем рабочем окружении и текущей задаче |

## Уровень задачи

Эти команды нужно вызывать из директории с задачей:

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `test` | Собрать и запустить тесты задачи |
| `lint` | Применить линтеры (`clang-format` и `clang-tidy`) на решении задачи |
| `format` | Применить `clang-format` |

## Сабмит решений

| Команда | Описание  |
| - | - |
| `attach` | Клонирует remote репозиторий c решениями локально в соседнюю с репозиторием курса директорию, связывает репозиторий курса с репозиторием решений (для команд `commit`, `push` и т.д.) |
| `commit` | Коммитит файлы теущей задачи (см. `submit_files` в `task.json`) в ветку локального репозитория с решениями |
| `push` | Пушит коммиты из ветки текущей задачи локального репозитория решений в remote-репозиторий | 
| `merge-request` | Создает для текущей задачи MR из ветки решения в мастер со всеми запушенными коммитами |
